\begin{figure}
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/NPC/NPC_Real.svg}
    \caption{Neues Klassendiagramm NPC}
    \label{fig:trafficLight_classes}
\end{figure}


\subsection{AgentsControl Paket}
Dieses Paket hat die größten Änderungen, durch das Vereinen der unterschiedlichen Ampeltypen in eine Klasse erfahren. Außerdem wurden Animationen zu den NPCs hinzugefügt.

Außerdem wurde aus Zeitgründen die Fahrradfahrer spezifischen Funktionalitäten nicht und nur zwei Fußgängertypen (Fußgänger laufen vom Rand zu einem Gleis und Fußgänger laufen von einem Rand zu einem anderen Rand) umgesetzt.

\subsubsection{AgentManager}
Zu dieser Klasse wurden mehrere Helfermethoden hinzugefügt, um den Code besser zu strukturieren.
\begin{enumerate}
    \item Attribute
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - bicycleRatio : float\grqq\space die prozentuale Anzahl an Fahrradfahrern, die Spawnen soll. Sollte immer auf 0 stehen, da diese Funktionalität nicht implementiert wurde.
        \end{enumerate}

    \item Methoden
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - GetNextPedestrianPrefab() : GameObject\grqq\space gibt ein zufälliges Fußgänger Prefab zurück.
            
            \item\glqq - GetNextBicyclePrefab() : GameObject\grqq\space gibt ein zufälliges Fahrradfahrer Prefab zurück.
            \item\glqq - GetDestinationPlatform() : PlatformWithRegion\grqq\space gibt eine zufällige Plattform mit Region zurück.
            \item\glqq - GetRandomEdgeRegion() : Region\grqq\space gibt eine zufällige Region am Rand der Simulation zurück.
            \item\glqq - Awake() : void\grqq\space prüft, ob alle Attribute im Unity Editor richtig gesetzt wurden, und deaktiviert sich, falls nötig, selbst.
            \item\glqq - StartCoroutines() : void\grqq\space startet alle Coroutines, die die NPCs spawnen.
            \item\glqq - OnEnable() : void\grqq\space startet alle Coroutines.
            \item\glqq - OnDisable() : void\grqq\space stopt alle Coroutines.
            \item\glqq - SpawnNewPlatformPedestrian() : void\grqq\space Helfermethode, die einen Fußgänger spawnt, der als Ziel eine Plattform hat.
            \item\glqq - SpawnNewRegionPedestrian() : void\grqq\space Helfermethode, die einen Fußgänger spawnt, der als Ziel eine Region am Rand der Simulation hat.
            
        \end{enumerate}

        Angepasst:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq + Update() : void\grqq\space --> \item\glqq - SpawnNPCsCoroutine() : IEnumerator\grqq\space diese Coroutine spawnt jede Sekunde, falls nötig, einen neuen Fußgänger. Diese Methode ersetzt die Update-Methode, da es nicht nötig ist, jeden Frame zu prüfen, ob ein neuer NPC gespawnt werden muss.
            \item\glqq + SpawnNewBicycle() : void\grqq\space diese Methode ist noch in der Klasse enthalten, enthält jedoch keine Funktionalität. Sie wurde nicht gelöscht, falls später diese Funktionalität noch hinzugefügt werden soll.
        \end{enumerate}
        
\end{enumerate}

\subsubsection{Region}
\begin{enumerate}
    \item Attribute
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - rotation : Vector3\grqq\space es war nötig, die Region zu drehen, da die Plattformen an den Haltestellen nicht Rechtwinkling zu den Himmelsrichtungen stehen. Die Rotation wird in eulerschen Winkeln angegeben.
        \end{enumerate}

    \item Methoden
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq + GetRandomLocation() : Vector3\grqq\space es war im AgentManager nötig, eine zufällige Position innerhalb der Region auszuwählen, wo die NPCs an der Haltestellen warten sollen oder wo die NPCs spawnen sollen.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}


\subsubsection{SpeedAnimation}
Diese Klasse wurde hinzugefügt, um die Fußgängern in Abhängigkeit der aktuellen Geschwindigkeit eine Animation abspielen zu lassen.
\begin{enumerate}
    \item Attribute
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq + MinSpeed : float\grqq\space die Minimale Geschwindigkeit die der NPC haben muss, damit diese Animation abgespielt wird.
            \item\glqq + Animation : string\grqq\space der Name der Animation, die Abgespielt werden soll.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}


\subsubsection{AgentController}
Diese Klasse hat sich strukturell wenig geändert, es wurden Attribute und Methoden um die NPCs zu animieren hinzugefügt. Die größte Änderung besteht darin, dass die Logik, welche benötigt wird, damit NPCs an einer Ampel stehen bleiben, aus der Pedestrian und Bicycle Klasse in diese verschoben wurde. Dafür wurde sich entscheiden, weil die Logik bei beiden NPC-Typen identisch ist und dies möglich wurde, weil alle Ampeltypen in eine Klasse zusammengefasst wurden.

\begin{enumerate}
    \item Attribute
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - currentTrafficLight : TrafficLight\grqq\space wurde aus der Pedestrian und Bicycle Klasse in diese verschoben.
            \item\glqq - animator : Animator\grqq\space wird benötigt um den NPC zu animieren.
            \item\glqq - lastAnimation : string\grqq\space speichert den Namen der Animation, die zuletzt gestartet wurde. Wurde hinzugefügt, um eine Animation nur abzuspielen, falls sie sich von der Letzen unterscheidet.
            \item\glqq - destinationDirty : bool\grqq\space wird benötigt, falls der NavhMeshAgent noch nicht initialisiert ist. Das Attribut speichert, ob die destination dieser Klasse mit der destination des NavMeshAgent übereinstimmt.
            \item\glqq - agentManager : AgentManager\grqq\space wurde aus der Pedestrian und Bicycle Klasse in diese verschoben.
            
        \end{enumerate}

    \item Methoden
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - TryRegisterAtTrafficLight(other:Collider) : void\grqq\space eine Hilfsmethode, die, falls der gebene Collider zu einer Ampel gehört, sich an dieser registriert.
            \item\glqq - GetBestSpeedAnimation(speed:float) : string\grqq\space gibt den Namen der, zu der gegeben Geschwindigkeit, passenden Animation zurück.
            
            \item\glqq - RegisterAtTrafficLight(trafficLight:TrafficLight) : void\grqq\space wurde von der Pedestrian und Bicycle Klasse in diese Verschoben.
            \item\glqq - UnregisterAtTrafficLight(trafficLight:TrafficLight) : void\grqq\space wurde von der Pedestrian und Bicycle Klasse in diese Verschoben.
            \item\glqq  \# {abstract} IsTrafficLight(other:Collider) : bool\grqq\space wird von der Pedestrian und Bicycle Klasse implementiert und prüft, ob der Collider zu einer Ampel gehärt, die von der NPC beachtet werden soll.
            \item\glqq \# OnTriggerEnter(other:Collider) : void\grqq\space wurde von der Pedestrian und Bicycle Klasse in diese Verschoben. Sie ist protected, damit erbende Klassen die Funktionalität beim Betreten eines Triggers erweitern können.
            \item\glqq + OnTraversableChanged() : void\grqq\space erfüllt die Funktionalität, die vorher durch UpdateWaitingPedestrian und UpdateWaitingBicycle in der Pedestrian und Bicycle Klasse umgesetzt wurde.
            \item\glqq - Awake() : void\grqq\space wurde hinzugefügt, um falls nötig eine NavMeshAgent Instanz zu speichern.
            
        \end{enumerate}

        Angepasst:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq + Update() : void\grqq\space --> \item\glqq - SpawnNPCsCoroutine() : IEnumerator\grqq\space diese Coroutine spawnt jede Sekunde, falls nötig, einen neuen Fußgänger. Diese Methode ersetzt die Update-Methode, da es nicht nötig ist, jeden Frame zu prüfen, ob ein neuer NPC gespawnt werden muss.
            \item\glqq + SpawnNewBicycle() : void\grqq\space diese Methode ist noch in der Klasse enthalten, enthält jedoch keine Funktionalität. Sie wurde nicht gelöscht, falls später diese Funktionalität noch hinzugefügt werden soll.
        \end{enumerate}
        
\end{enumerate}


\subsubsection{Bicycle}
Diese Klasse implementiert so gut wie keine Funktionalität mehr, da sich dazu entschieden wurde, diese Fahrradfahrer nicht mehr umzusetzen.

\begin{enumerate}
    \item Attribute
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - <<const>> TRAFFIC\_LIGHT\_TAG : string = "BicycleLight"\grqq\space eine Konstante, die speichert, welchen Tag Fahrradampel zugewiesen haben.
        \end{enumerate}

        Entfernt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - agentManager : AgentManager\grqq\space wurde in die AgentController Klasse verschoben.
            \item\glqq - currentTrafficLight : BicycleLight\grqq\space wurde in die AgentController Klasse verschoben.
        \end{enumerate}

    \item Methoden
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq \# IsTrafficLight(other:Collider) : bool\grqq\space wurde hinzugefügt, um zwischen den unterschiedlichen Ampeltypen zu unterscheiden. Prüft, ob der gegebene Collider zu einem GameObject mit dem Tag der Fahrradampeln gehört.
        \end{enumerate}

        Entfernt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - RegisterAtTrafficLight(trafficLight:TrafficLight) : void\grqq\space wurde in die AgentController Klasse verschoben.
            \item\glqq - UnregisterAtTrafficLight(trafficLight:TrafficLight) : void\grqq\space wurde in die AgentController Klasse verschoben.
            \item\glqq + OnTriggerEnter(collider : Collider) : void\grqq\space wurde entfernt, da der Klasse keine Funktionalität hinzugefügt werden muss, die über den AgentController hinaus gehen.
            \item\glqq + Remove() : void\grqq\space wurde nicht umgesetzt.
            \item\glqq + UpdateWaitingBicycle() : void\grqq\space ist im AgentController durch OnTraversableChanged umgesetzt.
        \end{enumerate}
        
\end{enumerate}

\subsubsection{Pedestrian}
Diese Klasse implementiert so gut wie keine Funktionalität mehr, da sich dazu entschieden wurde, diese Fahrradfahrer nicht mehr umzusetzen.

\begin{enumerate}
    \item Attribute
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - <<const>> TRAFFIC\_LIGHT\_TAG : string\grqq\space eine Konstante, die speichert, welchen Tag Fußgängerampel zugewiesen haben.
            \item\glqq - isAtPlatform : bool\grqq\space wurde hinzugefügt, um die performance zu verbessern, da es nicht performant ist, zu prüfen, ob der currentPlatformCollider Null ist.
        \end{enumerate}

        Entfernt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - agentManager : AgentManager\grqq\space wurde in die AgentController Klasse verschoben.
            \item\glqq - currentTrafficLight : BicycleLight\grqq\space wurde in die AgentController Klasse verschoben.
        \end{enumerate}

    \item Methoden
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - ShouldDespawnAtDestination() : bool\grqq\space wurde als Hilfsmethode hinzugefügt, um den Programmcode übersichtlicher zu halten
            \item\glqq - TryRegisterAtPlatform(other:Collider) : void\grqq\space wurde als Hilfsmethode hinzugefügt, um den Programmcode übersichtlicher zu halten
            \item\glqq - EnterVehicle() : void\grqq\space wurde als Hilfsmethode hinzugefügt, um den Programmcode übersichtlicher zu halten
            \item\glqq \# IsTrafficLight(other:Collider) : bool\grqq\space wurde hinzugefügt, um zwischen den unterschiedlichen Ampeltypen zu unterscheiden. Prüft, ob der gegebene Collider zu einem GameObject mit dem Tag der Fußgängerampel gehört.
            \item\glqq + Initialize(agentManager:AgentManager, destination:Vector3, destinationPlatform:Platform) : void\grqq\space wurde hinzugefügt, um die Klasse zu initialisieren, da klassische Konstruktoren in Unity nicht möglich sind.
            \item\glqq + Update() : void\grqq\space wurde hinzugefügt, um zu prüfen, ob der NPC beim Ziel angekommen ist.
        \end{enumerate}

        Angepasst:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq + Remove() : void\grqq\space --> \item\glqq - RemoveAgent() : void\grqq\space wurde umbenannt, und die Sichtbarkeit wurde auf Private herabgestuft, da kein andere Code die Methode nutzen muss.
            \item\glqq - acceleration : double\grqq\space --> \glqq - acceleration : float\grqq\space es wurde der float Datentyp gewählt, da Unitys Klassen meistens mit floats arbeiten.
        \end{enumerate}

        Entfernt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - RegisterAtTrafficLight(trafficLight:TrafficLight) : void\grqq\space wurde in die AgentController Klasse verschoben.
            \item\glqq - UnregisterAtTrafficLight(trafficLight:TrafficLight) : void\grqq\space wurde in die AgentController Klasse verschoben.
            \item\glqq + UpdateWaitingPedestrian() : void\grqq\space ist im AgentController durch OnTraversableChanged umgesetzt.
        \end{enumerate}
        
\end{enumerate}


